新華社三記者疑刺探德軍情遭調查

新華社三記者疑刺探德軍情遭調查

默克爾早前到北約基地探訪。美聯社

美國彭博社報道，德國軍方正調查三名中國新華社駐德國記者，了解他們日前跟隨德國總理默克爾訪問北約軍事基地時，收集了甚麼資料。新華社外事局工作人員接受外媒查詢時否認有在外記者被調查，形容新華社記者在德進行的採訪都是「正常的」。中國外交部未有回應今次事件。美國《新聞週刊》曾透露，新華社派駐全球各國記者人數超過6,000人。

隨默克爾採訪 拍軍事裝備

德國總理默克爾本月20日到訪位於德國明斯特（Munster）的聯合特遣部隊訓練基地，新華社三名駐德記者與其他記者一起，獲准入基地採訪報道。但他們在場拍攝軍事裝備和採訪士兵日常生活，引起德國情報機構懷疑。報道無透露三名中國記者姓名。有德情報官指「調查已有一段時間」，當局認為，新華社的記者除了為中共作宣傳報道，同時肩負蒐集外國情報的任務。

去年9月，美國下令新華社駐美機構要根據《外國代理人登記法》進行登記，同時須披露在美活動和支出情況。此舉反映了美國對中共國家通訊社高度不信任。但德國對海外媒體組織沒有這樣的分類。新華社作為中共最大的國家通訊社，在全球各地100多國家派有記者駐地採訪，除為中共做宣傳報道，同時負有收集外國情報的使命。其中有些記者本身就是中共情報機構如軍方或國家安全部人員，打着記者旗號在新華社掩護下駐外工作，收集情報。

彭博社

上一則
上一則
央視劣勢當優勢 連發九貿戰新聞

下一則
下一則
美駐華大使籲中共達賴對話解分歧